\chapter{Sprint 4: Almacenamiento de poblaciones}\label{cap:sprint3}

	En este \emph{sprint} se empieza a tratar la información de los ficheros de poblaciones para el AG. Lo usuarios podrán subir varias poblaciones agrupadas en un conjunto siempre y cuando tengan el mismo número y la misma codificación para los individuos.

\section{División en tareas}

	Al tener cierta complejidad este \emph{sprint}, se ha decido dividirlo en subtareas.
	
\begin{itemize}
	\item \textbf{Subir la población}: Un usuario específico sube a la aplicación una población. Además tiene la posibilidad de subir varias poblaciones en un mismo grupo.
	\item \textbf{Mostrar la población}: Muestra información relacionada de una población específica.
	\item \textbf{Compartir la población}: Un usuario específico puede compartir una población a la que tiene acceso con otro usuario.
	\item \textbf{Borrar una población}: Un usuario podrá borrar un población que no esté compartido con nadie y que no haya sido usado en una simulación.
	\item \textbf{Listar las poblaciones}: Muestra las poblaciones que son propiedad del usuario además de a los que le han dado acceso.
\end{itemize}

\section{Diseño}

\subsection{Entidades Persistentes}

	Para este \emph{sprint} en el se va a implementar el almacenamiento de las poblaciones necesitamos cuatro entidades persistentes. La primera de las entidades es para identificar el grupo de poblaciones. La segunda, es para guardar una población especifica del AG. De las otras dos que quedan, una es para indicar el tamaño que tiene cada tipo de gen dentro del individuo mientras que la otra identifica los tipos de genes. En la figura \ref{fig:s3:entidadesPersistentes} se puede ver las entidades persistentes que se han añadido para dar funcionalidad en este \emph{sprint}.

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{sprints/figures/s3-entidadesPersistentes.pdf}
	\caption{Entidades persistentes para las poblaciones.}
	\label{fig:s3:entidadesPersistentes}
\end{figure}

\subsection{Lectura de las poblaciones}

	Los archivos de poblaciones tienen un formato específico, el cual está definido en el apéndice \nameref{ap:populationFile}. Los nodos de los ficheros tienen una versión para indicar como es la estructura y puede que en un futuro se modifique la estructura. Para poder hacer un cambio rápido por si el archivo cambia se ha implementado un patrón \emph{factory} para el nodo de las poblaciones y otro para los individuos\cite{patternBook}. En las figuras \ref{fig:s3:factoryPopulation} y \ref{fig:s3:factoryIndividual} aparecen ambos patrones.

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{sprints/figures/factoryPopulation.pdf}
	\caption{Patrón \emph{factory} para leer los nodos de poblaciones.}
	\label{fig:s3:factoryPopulation}
\end{figure}

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{sprints/figures/factoryIndividual.pdf}
	\caption{Patrón \emph{factory} para leer los nodos de los individuos.}
	\label{fig:s3:factoryIndividual}
\end{figure}

\subsection{Servicios}

	Para dar funcionalidad al sistema se ha implementado los servicios para cumplir con las subtareas de este \emph{sprint}. Para ello se ha implementado el diseño que aparece en la figura \ref{fig:s3:servicios}.

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=1.0\textwidth]{sprints/figures/s3-servicios.pdf}
	\caption{Diseño de los servicios para las poblaciones.}
	\label{fig:s3:servicios}
\end{figure}

\clearpage
\section{Final del sprint}

\subsection{Observaciones}

	En este \emph{sprint} ha habíado retraso debido a que no se había pensado en un principio realizar los patrones \emph{factory} para hacer el modelo más adaptable\cite{patternBook}. Además, parte del retraso ha sido por el uso de la lectura de documentos \emph{XML} ya que el alumno nunca lo había hecho desde el código en \emph{Java}.

\subsection{Seguimiento}

	En la figura \ref{fig:s3:burndown} podemos ver el \emph{burndown chart}. En el gráfico se puede ver que se ha subestimado el trabajo que implicaba este \emph{sprint}

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=0.85\textwidth]{sprints/figures/s3-burndown.png}
	\caption{\emph{Burndown chart} al final del \emph{sprint} 4.}
	\label{fig:s3:burndown}
\end{figure}	